%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{20}{3}[Une autre suite implicite]
  \everymath{\ds}
\begin{enumerate}
 \item Montrer que, pour tout $n \in \N$, il existe un unique $x_{n} \in \R_{+}$tel que $x_{n}+\sqrt[3]{x_{n}}=n$.
 \item  Montrer que $x_{n} \underset{+\infty}{\sim} n$.
 \item \begin{enumerate}
    \item Pour tout $n \in \N$, posons $y_{n}=x_{n}-n$. Montrer que $y_{n} \eq{+\infty} -\sqrt[3]{n}$.
   \item  Pour tout $n \in \N$, posons $z_{n}=y_{n}+\sqrt[3]{n}$. Déterminer un équivalent de $z_{n}$ lorsque $n$ tend vers $+\infty$.
   \item En déduire un développement asymptotique à trois termes de $x_{n}$ lorsque $n$ tend vers $+\infty$.
 \end{enumerate}
\end{enumerate}
\everymath{}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
